<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="btns_home_array">
        <item>বিশেষজ্ঞ সেবা</item>
        <item>জরুরী যোগাযোগ</item>
        <item>রোগ নির্দেশিকা</item>
    </string-array>
    <string-array name="user_manuals">
        <item>শুরুতে হোম পেজের চারটি বোতাম ভালভাবে দেখে নিন ।</item>
        <item>চারটি বোতাম চার ধরনের সেবা দিবে ।</item>
        <item>LCC সেবাতে ক্লিক করে ক্যামেরা অথবা চয়ন করা ছবি থেকে আপনি জমিতে নাইট্রোজেন সার দিতে হবে কিনা তা জানতে পারবেন।</item>
        <item>রোগ নির্দেশিকা ধানের সাধারণ রোগগুলো সম্পর্কে আপনাকে ধারনা দেবে।</item>
        <item>জরুরী যোগাযোগ সেবা থেকে আপনি কৃষি কর্মকর্তার নাম্বার এবং কৃষি অফিসের যোগাযোগের ঠিকানা পাবেন।</item>
        <item>কৃষি অফিসের অবস্থান আপনি চাইলে ম্যাপ এ দেখতে পারেন।</item>
        <item>আপনি চাইলে কৃষি কর্মকর্তাকে ফোন দিতে পারেন। </item>
        <item>বিশেষজ্ঞ সেবাতে গিয়ে আপনি জমির ছবি তুলে কৃষি কর্মকর্তার কাছে পাঠিয়ে দিতে পারেন।</item>
        <item>ছবি তোলার পাশাপাশি আপনি আপনার সমস্যা রেকর্ড করে পাঠিয়ে দিতে পারেন।</item>
        <item>আপনার সমস্যার সমাধান আপনার মোবাইলে এস এম এস আকারে আসবে।</item>
        <item>চাইলে আপনি আপনার পাঠানো তথ্যগুলো এবং অন্যদের তথ্যগুলো দেখতে পারেন। </item>
    </string-array>
    <string-array name="khol_pora_vaccin">
        <item>রোগ সহনশীল জাত যেমন বিআর১০, বিআর২২, বিআর২৩, ব্রি ধান৩১ ও ব্রি ধান৩২ চাষ করা যেতে পারে।</item>
        <item>রোগ দেখার পর ১৫ দিন অন্তর বিঘা প্রতি ৫ কেজি পটাশ দুই কিস্তিতে দিলে ভাল ফল পাওয়া যায়।</item>
        <item>প্রয়োজনে ছত্রাকনাশক যেমন ফলিকুর এবং কনটাফ ৫০০ মিলি/হেক্টর হারে প্রয়োগ করা।</item>
    </string-array>
    <string-array name="pata_pora_vaccin">
        <item>সুষম মাত্রায় সার প্রয়োগ করুন। ক্রিসেক আক্রান্ত গাছ তুলে ফেলে পার্শ্ববর্তী গাছ থেকে কুশি এনে লাগিয়ে  দেয়া।</item>
        <item>আক্রান্ত ক্ষেতের পানি বের করে দিয়ে জমি ভেদে ৭-১০ দিন শুকানো।</item>
        <item>আক্রান্ত ক্ষেতে বিঘা প্রতি ৫ কেজি পটাশ সার প্রয়োগ করে মাটিতে ভালভাবে মিশিয়ে দিলে এ রোগের তীব্রতা কমে।</item>
    </string-array>
    <string-array name="blast_vaccin">
        <item>বীজতলা অথবা মাঠে রোগ দেখা মাত্র জমিতে পর্জাপ্ত পানি সংরক্ষন করা।</item>
        <item>আক্রান্ত ক্ষেতের হেক্টর প্রতি ৮০০ মিলি লিটার হিনোসান অথবা বেনলেট এম স্প্রে করা।</item>
        <item>সুষম মাত্রায় সার প্রয়োগ করুন। সুস্থ্য বীজ ব্যবহার করুন। </item>
    </string-array>
    <string-array name="counters">
        <item>0;০</item>
        <item>1;১</item>
        <item>2;২</item>
        <item>3;৩</item>
        <item>4;৪</item>
        <item>5;৫</item>
        <item>6;৬</item>
        <item>7;৭</item>
        <item>8;৮</item>
        <item>9;৯</item>
        <item>10;১০</item>
    </string-array>

</resources>